Lab6.dfy
@@ -1,0 +1,260 @@
+
+function method f(i:int):int
+    //requires i >= 2
+{
+    if i%2 == 0 then 5 else 7
+}
+
+method pruebas()
+{
+    var a: array?<int>;
+    // a := new int[6](i => 0);
+    // assert a[5] == 0;
+    // assert a == null;
+
+
+    a := new int[6](f);
+    assert a[3] == 7;
+}
+
+//method arrayFromSeq<T(0)>(s:seq<T>) returns (a:array<T>)
+// En este caso se puede no inicializar porque es de tipo 0, valores que no necesitan ser incializados
+method arrayFromSeq<T>(s:seq<T>) returns (a:array<T>)
+    ensures a[..] == s
+    ensures fresh(a)
+    {
+        a := new T[|s|](i requires 0 <= i < |s| => s[i]);
+
+    }
+
+method min(a:array<int>) returns (m:int)
+    requires a.Length > 0
+    ensures forall i :: 0 <= i < a.Length ==> m <= a[i]
+    ensures m in a[..]
+{
+    var k := 1;
+    m := a[0];
+    while k < a.Length 
+        invariant 0 < k <= a.Length
+        invariant forall i :: 0 <= i < k ==> m <= a[i]
+        invariant m in a[..]
+        {   
+            if m > a[k] {
+                m := a[k];
+            }
+            // assume forall i :: 0 <= i < k+1 ==> m <= a[i]
+            k := k +1;
+        }
+    // invariant 
+}
+
+method mapAdd(v1:array<int>, c:int) returns (v2:array<int>)
+    ensures v2 == v1
+    ensures forall i :: 0 <= i < v1.Length ==> v1[i] == old(v1[i])+c
+    modifies v1
+    {
+        var k:= 0 ;
+        while k < v1.Length
+            invariant 0 <= k <= v1.Length
+            invariant forall i :: 0 <= i < k ==> v1[i] == old(v1[i]) + c
+            invariant forall i :: k <= i < v1.Length ==> v1[i] == old(v1[i])
+            {
+                v1[k] := v1[k] + c;
+                k:= k + 1;
+            }
+
+        return v1;
+    }
+
+datatype Color = Red | White | Blue
+
+predicate bellow(c:Color, d:Color)
+{
+    c == Red || c == d || d == Blue
+}
+
+predicate perm<T(==)> (s:seq<T>, r:seq<T>)
+{
+    multiset(s) == multiset(r)
+}
+
+method DutchFlag(a:array<Color>)
+    modifies a
+    ensures forall i,j:: 0 <= i < j < a.Length ==> bellow(a[i], a[j])
+    ensures perm(a[..],old(a[..]))
+    {
+        var r,w,b := 0, 0, a.Length;
+        while w < b
+            invariant 0 <= r <= w <= b <= a.Length
+            invariant forall i :: 0 <= i < r ==> a[i] == Red
+            invariant forall i :: r <= i < w ==> a[i] == White
+            invariant forall i :: b <= i < a.Length ==> a[i] == Blue
+            invariant perm(a[..],old(a[..])); 
+        {
+            match a[w] {
+                case Red => {
+                    a[w],a[r] := a[r],a[w];
+                    r := r + 1;
+                    w := w + 1;
+                }
+                case White => {
+                    w := w + 1;
+                }
+                case Blue => {
+                    a[w],a[b-1] := a[b-1],a[w];
+                    b := b - 1;
+                }
+            }
+        }
+    }
+
+// Hacer el dutch flag para 4 colores
+datatype  colores = Rojo | Amarillo | Verde | Azul
+
+predicate debajo(c:colores, d:colores)
+{
+    c == Rojo || c == d || (c == Amarillo && d == Verde) || d == Azul
+}
+
+method banderaGay(a:array<colores>)
+    modifies a
+    ensures forall i,j :: 0 <= i < j < a.Length ==> debajo(a[i],a[j])
+    ensures perm(a[..],old(a[..]))
+{
+    var r,m,v,z := 0,0,a.Length,a.Length;
+    while m < v
+        invariant r <= m <= v <= z <= a.Length
+        invariant forall i :: 0 <= i < r ==> a[i] == Rojo
+        invariant forall i :: r <= i < m ==> a[i] == Amarillo
+        invariant forall i :: v <= i < z ==> a[i] == Verde
+        invariant forall i :: z <= i < a.Length ==> a[i] == Azul
+        invariant perm(a[..],old(a[..]))
+        {
+            match a[m] {
+                case Rojo => {
+                    a[r], a[m] := a[m], a[r];
+                    r, m := r + 1, m + 1;
+                }
+                case Amarillo => {
+                    m := m + 1;
+                }
+                case Verde => {
+                    a[m], a[v-1] := a[v-1], a[m];
+                    v := v -1;
+                }
+                case Azul => {
+                    if v == z || m == v - 1{
+                        a[m], a[z-1] := a[z-1],a[m];
+                    }else {
+                        a[m], a[v-1], a[z-1] := a[v-1], a[z-1], a[m];
+                    }
+                    v , z := v - 1, z-1;
+                }
+            }
+        }
+}
+
+predicate sortedBetween(v:array<int>,a:int, b:int)
+    reads v
+    requires a >= 0 && b <= v.Length
+{
+    forall i,j:: a <= i <= j < b ==> v[i] <= v[j]
+}  
+
+predicate sortedArray(a:array<int>)
+    reads a
+{
+    sortedBetween(a,0,a.Length)
+}
+
+method bubleSort(a:array<int>)
+    requires a.Length > 0
+    ensures sortedArray(a)
+    ensures perm(a[..],old(a[..]))
+    modifies a
+{
+    var i:= 1;
+    while i < a.Length 
+        invariant 1 <= i <= a.Length
+        invariant sortedBetween(a,0,i)
+        invariant perm(a[..],old(a[..]))
+        modifies a
+        {
+            pushLeft(a,i);
+            // assume sortedBetween(a,0,i+1);
+            i := i + 1;
+        }   
+}
+
+method pushLeft(a:array<int>,index:int)
+    modifies a
+    requires 1 <= index < a.Length
+    requires sortedBetween(a,0,index)
+    ensures sortedBetween(a,0,index+1)
+    ensures perm(a[..],old(a[..]))
+{
+    var j := index;
+    while j > 0 && a[j-1] > a[j]
+        invariant 0 <= j <= index
+        invariant sortedBetween(a,0,j); 
+        invariant sortedBetween(a,j,index+1)
+        invariant 0 < j < index ==> a[j-1] <= a[j+1];
+        invariant perm(a[..],old(a[..]));
+    {
+        //assert sortedBetween(a,j-1,index+1) && a[j] < a[j-1];
+        a[j-1],a[j]:= a[j],a[j-1];
+        //assert sortedBetween(a,j,index+1);
+        j := j - 1;
+        //assert sortedBetween(a,j,index+1);
+    }
+}
+
+method BinarySearch(a:array<int>, key:int) returns (index:int)
+    requires sortedArray(a)
+    ensures 0 <= index <= a.Length
+    ensures index < a.Length ==> a[index] == key
+    ensures index == a.Length ==> key !in a[..] 
+    {
+        var start, end := 0, a.Length;
+
+        while start < end
+        invariant 0 <= start <= end <= a.Length
+        invariant key !in a[0..start] + a[end..]
+        {
+            var mid := (start + end) / 2;
+
+            if key < a[mid] {
+                end := mid;
+            } else if key == a[mid] {
+                return mid;
+            } else {
+                start := mid + 1;
+            }
+        }
+
+        return a.Length;
+    }
+
+// binary search recursivo con start y end
+
+method BinarySearchR(a:array<int>, key:int, start:int, end:int) returns (index:int)
+    requires sortedArray(a)
+    requires 0 <= start <= end <= a.Length
+    ensures 0 <= index <= a.Length
+    ensures index < a.Length ==> a[index] == key
+    ensures index == a.Length ==> key !in a[start..end] 
+    decreases end-start
+    {
+            if start == end {
+                return a.Length;
+            } else {
+                var mid := (start + end) / 2;
+                if key < a[mid] {
+                    index := BinarySearchR(a, key, start, mid);
+                } else if key == a[mid] {
+                    index :=  mid;
+                } else {
+                    index := BinarySearchR(a, key, mid + 1, end);
+                }
+            }   
+    }
